(中國戰狼) 吳京被爆或需補稅$2.3億

2018年12月05日
【逃稅風暴】《戰狼2》被爆補稅$2.3億 吳京保底協議曝光

逃稅風暴近日席捲內地演藝界，因電影《戰狼2》大熱的新晉導演兼影星吳京被爆已在補稅，根據公開資料計算，至少要補繳2億元人民幣（下同；約2.3億港元）稅款。中國經營網昨（4日）爆出，影視界權威人士透露，吳京近期確實涉及稅款問題。微博也流傳「戰狼再猛，也得補稅，導演一份、演員一份」的消息。

中國經營網還透露，吳京所建構的商業版圖。吳京的公司分佈在享有稅收優惠政策的霍爾果斯和上海。而《戰狼2》在2017年獲得56.8億元（約64.8億港元）的票房收入，參與投資的吳京實控企業包括：北京登峰和霍爾果斯登峰兩間公司。

後來，北京登峰股權結構變更為凱燃上海工作室和旋嵐上海工作室，實際控制人分別為吳京、吳燕。兩工作室註冊地為上海市松江區富永路425弄212號1樓。這是上海影視圈一處著名的地址，范冰冰、趙麗穎、佟麗婭、胡歌等國內眾多知名明星，均在此處設立個人工作室。

據悉，霍爾果斯曾給影視企業稅收優惠，即新註冊企業5年內所得稅全免，5年後地方留存部份稅返還企業。而落戶上海上述地址的企業能獲營業稅60%、所得稅20%的優惠。在《戰狼2》56.8億票房的拆賬中，吳京的北京登峰分得約18.9億元（約21.5億港元）。

根據公開資料顯示，《戰狼2》累計投資逾2億元，票房56.8億元，即淨賺54億，位列全球票房榜第55位。

根據吳京和發行商簽署的保底協議，如果《戰狼2》票房少於8億元，那麼發行商佔12%，吳京佔88%；票房在8億至15億之間，發行商佔25%，吳京佔75%；票房超過15億元的部份，發行商佔15%，吳京佔85%。

按照這個保底協議計算，扣除2億元投資，以54億的收入為基礎：
少於8億的部份：根據保底協議，吳京獲得2.18億元；
8億至15億部份：(15-8)×0.917×0.43×0.75=2.07億元；
超過15億部份：（54-15）×0.917×0.43×0.85=13.07億元

吳京的票房收入是2.18+2.07+13.07=17.32億元。那麼按照《橫店工作室會議內容》的補稅程式計算，吳京需要補繳的稅款就超過2億元。目前，吳京沒有對此作出任何回應，事件真假有待追查。

由於近來中國稅收優惠政策收緊，在娛樂圈掀起的查稅風暴越來越大，因此獲利頗豐且擁有優惠的吳京實控的企業自然被盯上。除涉及稅務問題外，吳京欲開拍《戰狼2》後續的《戰狼3》似乎也遇到阻滯。中國知名的影視編劇汪海林2日在微博爆料稱，《戰狼3》已被叫停。至於原因，外界猜測其與一份未經證實的「總局關於影視題材拍攝內容的內部分享」文件有關，其中要求「有武器不能過於宣揚，別把西方敵人作為自己的假想敵」。

中國經營網/新浪微博

唔經

戰狼3：老笠！！！！

雖遠必殊

京京：師兄，對唔住！個票房好重水份ga

請記住，在你身後，有一個強大的祖國！

有一個強大屈錢既祖國

笑到肚痛

雖遠必豬

戰蝗3 : 屌你老母咪撚逃稅呀仆街

走到南極都要捉你返黎交稅

實捉到你

可以把你從世界上任何一個地方帶回來交稅

少左啦
不過有第二次既 放心

犯我中華者 雖遠必誅

犯我税局者，雖遠必誅

一部飛機片就袋17億，2億稅比咪比。

佢咁愛國, 成副身家俾埋出黎有咩所謂

fing 哂喇

唔係要交稅得鬼閒搵你咩

何志平單野已經出賣套戲

中国人，一個崩都不能少

慘豬，落袋都唔知有冇2.3 億咁多

祖國：科水啦仆街

中國窮撚到要逐個捉返出黎

吳生咁愛国都逃稅？抄佢家啦

D票房造數架渣
但係造出黎果D都要交稅阿

講得好岩，不過有隻字錯佐

帶回來=抓回來比較適合

身兼導演同演員，要交兩份稅
做又做多一份，交又交多一份

係都捉班香港巨星先啦
吳京咁難得拍到套中國隊長出黎
又搞笑又愛國
真心支持吳京 佢拍動作片除左戰狼 真係好睇
黨今次真係做錯了！

下一集係咪捉啲逃稅人士

果陣仲好巴閉咁吹大個票房

改做夾著習種

啱架喇，懲罰呢啲愛國人仕啦。

別讓中國人走了

逃我國稅者 雖遠必追

點解京京要咁做☹️☹️☹️
唔係強大既祖國咩 少少稅都唔比黨 你唔愛黨黨喇？☹️☹️☹️

逃稅避稅者，雖遠必誅

好多係包場做假數
無實際收入

毛魔：打土豪，分土地
刁大：捉影星，分身家

去到邊都可以坐洗頭艇返中國

吳京大腦.jpg

第二個都算，吳京抵俾啦，掛撚著愛國黎呃飯食，重想唔交稅，作為香港人都睇唔過眼，最多捉埋班禮義廉議員返去交稅。

中國護照可把你從世界上任何一個地方帶回來.....

.......無論你想定唔想

唔好諗住走得甩

也許中國護照不能讓你去世界上任何一個地方, 但你漏稅就會把你從世界上任何一個地方帶回來

屌你老母笑撚死人，正宗打飛機唔敢劣龜頭

京 唔驚

有種愛國叫逃稅

sell愛國嘅片竟然都逃稅 變相走國家數
諷刺到

屌咁撚高招
先鼓勵你呢啲愛國片造數
造完之後用返個假嘅大數徵稅
八奇思考領域

厉害了，我的蝈

平時講到自己又粗又大，結果唔敢拎出黎

佢其實唔係逃稅 係中國改稅制(加稅) 而個加稅係有追溯期
姐係改法例前賺既錢都要比多D稅

吳京好似係依個case 所以無賴既係中共
當然吳京都唔係咩好野 打住愛國旗號拍垃圾呃錢

明明佢自己實收都無2億咁多
就要佢交足2億
你唔交你以後都唔使係中國立足

走我中華數者
雖遠必誅

那 今次我就支那共匪啦

要爆了

坐洗頭艇都捉你返黎呀

現代版大放大鳴

（得殘體）

啲錢洗白後，自己收埋嗰份都唔知有無兩億

唔好傻啦，你估真係有五十幾億票房咩

笑話

戰狼3改拍世界任何地方都可以追番d稅，電檢一定通過

戰狼3:決戰國稅局

拍套捉人逃稅嘅 咪又袋幾億

愛國，你估平㗎

逃我中華稅者 衰軟咇豬

你還有黨啊

今次巧京京

中國 一點都不能少

習習：欠我稅者 雖遠必追

武功再高也怕習刀

戰狼3 奪稅

背後有一個強大匪徒

拍一套片搵十幾億，好屈機。。

的士陳呢？

仆街囉, 票房吹水吹到要私人貼2億

一個都不能小(交稅)

強大的祖國老笠你

嗰班上大陸揾食舔共嘅偽人, 國家有任務俾你哋啦, 快啲嘔返啲稅出嚟啦

岩架喇，俾班愛國撚睇，雖遠必豬。

真係一點都不能少

套野既票房唔知幾多係吹大/送飛
然後個part都要計稅

佢啲錢應該轉哂去香港.外國啦
唔返嚟,雜種吹佢唔脹

直接捉佢返黎，搵人俾贖金

哩個幾億，個個又幾億，好快夠600 億送去非洲

仲有新稅制追舊稅制度
港共會唔會轉頭話過去三年既免稅冇效要補交？

下套戰狼係打稅局？

成班偽人口口聲聲話愛國做咩唔交稅啊，唔撚記得交啊？

支那又贏

咁愛國俾幾億算得咩

幾時去救肥平

戰狼3：打爆共產

唔驚

四星旗

強逼d公司去睇

加加埋埋 D明星都進貢到一百幾十億
下一波查大財團稅

票房好多係督數，如果要跟帳面交稅賣埋狼皮都唔掂

好事嚟
以後無人敢吹大票房
稅局查數就麻煩

抵撚死啦柒頭

戰狼3：英雄內戰
前戰狼吳京被揭發逃稅後叛國潛逃，新一代戰狼受命將佢捉拿回國，一場驚世矚目之戰即將展開....
劇本都幫佢諗埋

戰狼大戰

《戰狼2》累計投資逾2億元，票房56.8億元，即淨賺54億，

戲院唔駛錢幫你播

改做習種夾住佢會唔會好啲
背後祖國

遠唔洗交稅咩